全面撲殺

高雄出現首例漢他病例 衛生局全面撲殺滅鼠
01月12日, 2020 記者 / 馮緯瀚

高雄
漢他病例
衛生局
老鼠
高雄出現首例漢他病例 衛生局全面撲殺滅鼠
衛生局針對該病例工作場合，周遭市場進行消毒工作。（圖／高市衛生局提供）
A+ A-
高雄市衛生局12日接獲疾病管制署通報，今年高雄市三民區首例漢他病毒出血熱確定病例，個案為居住於三民區博惠里一名60多歲女性，引起衛生局的高度關切，針對轄區市場全面進行漂白水環境消毒、滅鼠及逐攤衛教宣導，並針對居住地、活動地進行鼠隻監測。